{
  "metadata": {
    "exam_type": "106",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "刑案現場處理與刑事鑑識",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50370"
  },
  "notes": [
    "※注意： 禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "①本試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "A 女搭出租車輛出遊,司機提供飲料供其飲用,A 女喝時覺得味道怪吐了一口沾在上衣,開始昏睡,\n約 24 小時後在住處醒來,發現內褲反穿,至警局報案。警察立即找到司機與車輛,請說明:\n①被害人身體證物的蒐證如何進行?請說明採證處所、流程及採證重點項目為何?(10 分)\n②車輛勘察時發現駕駛座地面有白色粉末,駕駛座前眼鏡盒內有針筒,乘客座地面有衛生紙,請\n問該車輛勘察採證重點為何?證物如何採集包裝?證物鑑定標的為何?(9 分)\n③試說明「氟硝西泮(Flunitrazepam)」及「γ-羥基丁酸(G4-Hydroxybutanoic acid, GHB)」的作\n用及其與那種犯罪關聯。(6 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "爆炸物是恐怖分子喜用的犯罪工具,我國今年及未來幾年將舉辦多項國際性大型活動,隱藏爆炸物\n的檢測是大型活動反恐勤務的重點。為達成殺傷和破壞效果,恐怖份子常將含有大量爆炸物的爆裂\n物和炸彈偽裝或隱藏,以便帶入大型活動場所,製造恐怖攻擊事件。請列舉五種可應用於大量隱藏\n爆炸物檢測的非破壞性檢測方法,並敘述其檢測原理、檢測標的、適用對象和處理方法。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "下列那些方法可用以檢測血液跡證?1魯米諾試驗(Luminol test) 2KM試驗(Kastle-Meyer test) 3四甲基聯苯胺試 驗(TMB) 4華克試驗(Walker's test) 5結晶試驗(Crystal test) (A)145 (B)僅123 (C)僅235 (D)1235",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "關於未燃燒或燃燒不完全之槍擊火藥殘跡的檢測,請選出正確者:1二苯胺試驗(diphenylamine test)係檢測射擊殘跡中之 硝酸根,若呈藍紫色反應,火藥顆粒中可能含有硝酸鹽 2玫瑰紅酸鈉試驗(sodium rhodizonate test)係用以檢測射擊殘跡 中之硝酸根成分,藉由特異性顏色之顯現以判斷結果 3火藥顆粒中若含有亞硝酸根(nitrite),可使用格里斯試驗(Griess test)檢測之,反應後溶液會呈現橘紅色 (A)僅1 (B)12 (C)13 (D)23",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "下列那一種鑑識分析內容可用以鑑定男女性別? (A)粒線體DNA分析 (B)RFLP-南方墨漬轉印(Southem blotting)分析 (C)HLA-DQA1之PCR複製 (D)牙齒琺瑯質蛋白(Amelogenin)基因鑑定",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者為有機分析常用之分析技術? (A)原子吸收光譜法(AAS) (B)層析法(Chromatography) (C)感導偶合電漿質譜法(ICP-MS) (D)X-射線繞射法(X-ray diffraction)",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "玻璃屢為重要之物證,關於玻璃之特性及其檢測,請選出正確者:1主成分為CaO 2密度大約為l.5 g/cm3左右 3可用 Becke line法測定折射率之值 4玻璃之化性穩定 5玻璃遇磷酸會受腐蝕 6玻璃遇氫氟酸會腐蝕 (A)僅36 (B)234 (C)3456 (D)1456",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "生母、疑父與孩子的某STR基因型別如下:生母(10, 12)、疑父(14, 15)、子(12, 14),已知該STR基因之四個對偶 基因型(10, 12, 14, 15)之頻率分別為(p, q, r, s),請問疑父為孩子生父之機率為: (A)l/(l+r) (B)l/(1+2r) (C)l/(r+s) (D)l/(p+q)",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何種儀器(1)係用來探討電磁波與物質之作用以分析物質的組成結構?那一種指標值(2)可作為TLC定性用途? (A)1ICP/MS 2birefringence (B)1NMR 2Rf值 (C)1GC/MS 2Rf值 (D)1LC/MS 2medullary index",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "使用紫外線吸收光譜儀器檢測檢體之DNA純度時,請計算10%之透過率(transmittance)換算為吸光度(absorbance)之值為: (A)0.5 (B)0.75 (C)1.0 (D)1.25",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "鑑識光源對於證物之檢視很重要,下列有關光特性之敘述,請選出正確者:1燐光(phosphorescence)係一種光致發光之 現象,一旦停止入射光,發光現象隨之立即消失 2雷射係一種具有單色性、平行性、同調性與高強度之光源 3精液斑 以350 nm波長照射,會有460 nm藍色螢光之顯現 4乾血跡在紫外線-可見光-紅外線光波都有吸收,其中以315 nm波長 左右有最強的吸收 (A)僅24 (B)134 (C)234 (D)僅23",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "關於玻璃證物之「3R原則」應用及相關特性敘述,請選出正確者:1放射狀裂痕與同心圓裂痕之側面肋狀紋痕(stress mark) 會在子彈撞擊面產生垂直角度 2放射狀裂痕之側面肋狀紋痕(stress mark)會在子彈撞擊面之反面產生垂直角度 3子彈 與高速飛行小石頭所產生之撞擊洞口形狀難以區辨 43R原則不適用於加工強化玻璃(tempered glass) (A)134 (B)234 (C)僅14 (D)僅23",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "警察查獲疑似被偷之車輛時,發現引擎號碼已被磨除,乃應用化學方法重現該引擎號碼。請問金屬物質經冷工處理後,有 那些特性會下降?1硬度 2導磁性 3延展性 4衝擊力 5電阻 6化學活性 (A)僅234 (B)1234 (C)156 (D)1245",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "關於潛伏指紋之顯現,請選出正確者:1新鮮指紋殘留物中,絕大部分為水分,故可用粉末法以顯現玻璃杯上之指紋 2寧 海德寧(ninhydrin)會與指紋中之脂類(lipids)反應,適用於顯現紙張或新鮮木質面等吸附性檢體 3三秒膠法常用於顯現 膠帶黏面之指紋 4血跡中因含有蛋白質,故可用醯胺黑(amido black)及龍膽紫(crystal violet)等染劑以增顯潛伏血跡指紋 (A)13 (B)234 (C)僅34 (D)14",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "據情報顯示,某住宅處疑似有製毒販賣之不法行為,警方抵達後發現該處散發出奇怪的多種化學性氣味,諸如大蒜味、刺 鼻尿味、去指甲油味、醫院味及強力膠味等。據此,請研判最可能是製造下列何種毒品? (A)浴鹽 (B)利他能 (C)安仔 (D)一粒沙",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "關於現場與證物處理之觀念,請選出正確者:1任何留下犯罪線索之場所,皆應視之為犯罪現場 2現場跡證常應採證及 送驗,故物證之定義為:具有形體之物質 3報紙乃可移動之物質,故報紙上之鞋印痕難以使用「靜電足跡採取器」取證 4精液跡證宜先置入於紙袋,再置放於塑膠夾鏈袋內保存以防污染 (A)僅1 (B)12 (C)僅23 (D)234",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "已知某毒品混合著成分1與成分2,但不知其濃度,使用紫外線/可見光光譜儀( UV/VIS,1 cm cell)分別於220 nm與 340 nm波長下測其最大吸收度,測得之吸收度值為A = 0.6、A = 0.2;成分l與成分2之莫爾吸收常數如下表所示。 220nm 340nm 請問成分1與成分2之濃度(M)分別應為下列何者? 莫爾吸收常數(ε,1 / M.cm) 220nm 340nm 成分1 10 15 成分2 25 2.5 (A)0.l M與0.2 M (B)0.01 M與0.02 M (C)0.001 M與0.002 M (D)0.01 M與0.2 M",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "下列刑案現場記錄之相關規定,何者錯誤? (A)現場記錄的方法包括照相、錄影、筆記、測繪、錄音 (B)重要跡證都一律放置比例尺並以45度角進行照相記錄 (C)筆記記錄被害人、證人、犯罪嫌疑人及其他相關人員之談話內容 (D)現場測繪順序宜先從現場周圍開始,其次為現場,最後為重要跡證相關位置",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "下列那些屬於二級高爆藥及其爆速特性?1RDX 2TATP 3TNT 4DDNP 5dynamite 6爆速在每秒1000公尺以上 (A)1245 (B) (C)2345 (D)1346",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "近年來警方屢屢破獲毒梟之地下製毒工廠,關於其特性之敘述,請選出正確者:1麻黃素類是製造甲基安非他命之原物料 2鹽酸羥亞胺是製造K他命之原物料 3氫碘酸紅磷法可量產高純度(>90%)之安非他命 4Emde法為二階段法可量產 高純度(>90%)之K他命 5P2P(1-苯基-2-丙酮)法可直接合成消旋性之甲基安非他命 6黃樟素是製造MDMA之原 物料,製程階段不須純化 (A)1236 (B)356 (C)124 (D)125",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "刑案現場中,下列何種潛伏跡證較常用紅外線攝影來記錄? (A)精液斑 (B)血跡斑 (C)唾液斑 (D)油脂指紋",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "呼氣酒精測定值(BrAC)轉換全血酒精濃度(BAC)的誤差,下列有幾項為正確?1測定儀器誤差 2生物組織間轉換比 例誤差 3生理誤差 4化學干擾誤差 (A)僅13 (B)僅12 (C)僅234 (D)1234",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "依據刑案現場數位證物蒐證手冊,警察人員到達刑案現場後之注意事項,下列有幾項為正確?1到達現場後,應立即中 斷網路設備運作,再查看所有連接之設備(注意以無線方式連接之行動裝置),並蒐集相關資料 2照相、錄影或繪製 現場圖,記載現場相關設備之使用者及設備連結情形 3詢問犯罪嫌疑人之相關資料,其資訊可能有助於破解犯罪嫌疑 人未提供之密碼 4執行數位證物之蒐證,有採集指紋、DNA等跡證之必要時,應優先採集 (A)僅13 (B)僅24 (C)234 (D)134",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "合成纖維可依據聚合方法加以分類,下列那一個不屬於縮合聚合類的合成纖維? (A)聚酯纖維 (B)聚烯烴纖維 (C)聚醯胺纖維 (D)聚胺基甲酸乙酯纖維",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "對於縱火現場遺留的可燃性液體殘跡採樣與鑑定等問題,下列敘述何者正確? (A)聚乙烯材質的塑膠袋,只要以封口機將袋口適當密封,仍可作為可燃性液體殘跡的包裝容器 (B)靜態頂空吸附法在進行可燃性液體殘跡的前處理時,需要加入內標準品 (C)熱解氣相層析質譜法(Pyrolysis-GC/MS)是可燃性液體殘跡常用的鑑識方法之一 (D)直接加熱頂空法適用於高濃度低揮發性殘跡的前處理",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "刑案現場為拍攝微細證物,常需運用近距離攝影(Macrophotography)技術,下列有關近距離攝影的敘述,何者錯誤? (A)一般近距離攝影是指涉及將證物拍攝至約在1/2至25倍放大倍率的影像 (B)單眼相機鏡頭可使用中間環套(extension tubes),讓像距加長,產生最近的物距縮短,∞對焦距離則維持不變 (C)單眼相機可使用倒接環將鏡頭倒接,產生提高放大倍率的攝影效果 (D)單眼相機可使用近攝鏡片(close-up lenses),當近攝鏡片的Diopter號數越大,放大倍率則越大",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "夜間交通事故現場當使用閃光燈進行一次閃光的全景攝影時,相片中前後景物的明暗程度將呈現極為顯著的差異,對於此 種拍攝效果的主要原因與改善之道,下列敘述何者正確? (A)閃光燈為點光源,照度與距離成反比,是導致前後景物明暗差異極為顯著的主因 (B)閃光燈的閃光指數(GN值)太小,是導致前後景物明暗差異極為顯著的主因 (C)進行一次閃光攝影時,可透過加大光圈改善前後的曝光效果 (D)可將相機架在三腳架上,利用多次閃光法(Painting with Light)改善前後的曝光效果",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    }
  ],
  "year": 106,
  "category": "刑事警察",
  "subject": "刑案現場處理與刑事鑑識",
  "source_pdf": "考古題庫\\刑事警察\\106年\\刑案現場處理與刑事鑑識\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}
